消委會批評有「除菌掛卡掛章」產品說明誤導

消委會測試市面14款「除菌掛卡掛章」產品，發現產品實際防疫功效成疑，部分產品說明亦有誤導之嫌。消委會指，有標示「殺菌率達99.9%」的樣本，供應商使用了25包產品，經過4小時試驗，平均殺菌率約為85%，效果與標籤說明有明顯差距，呼籲市民切勿盡信產品聲稱的效能或過份依賴。

消委會檢視除菌卡試驗報告 有產品僅在室內測試

在新型冠狀病毒疫情下，市民為了防疫可能會購買一些除菌的產品。消委會檢視市面14款「除菌掛卡掛章」產品，其中9款的供應商有提供試驗報告資料。 消委會研究及試驗小組主席譚鳳儀指，其中2個品牌的3個不同產品樣本，供應商測試時，將產品放在室內一段時間，以及在二氧化氯氣體水平達到若干濃度才開始測試，認為消費者普遍不會預先將產品，放在要逗留的地方數小時，讓二氧化氯氣體釋放，因此試驗與實際情況難以相提並論，即使產品可以持續釋出二氧化氯氣體，但氣體會因為自然擴散或被風吹散而未必能夠達致殺菌消除病毒的濃度。

有試驗用25包產品試4小時 殺菌率仍遜於產品說明

譚鳳儀指，部分產品的說明有誤導之嫌，有標示「殺菌率達99.9%」的樣本，供應商使用了25包產品，經過4小時試驗，平均殺菌率約為85%，效果與標籤說明有明顯差距；亦有2款除菌棒及除菌筆，試驗時同時用上5支及6支樣本，但宣傳時表示使用者一般只需用1支。另外3款樣本發現殺菌效能不大。

譚鳳儀提醒要消費者不要以為用了這些產品就「百毒不侵」，否則隨時因此而鬆懈，增加感染風險，更不應只以這類產品，作為唯一個人防疫措施。

原文網址：

張牌上面無細菌

啲廣告重PK，吹到口罩都唔使戴

成街廢中廢老戴住個EA Mask

根本戴住=話比人聽自己弱智狗牌黎

我信㗎，信佢對跣落個牌入面啲箘殺99.9%
牌面就.......我估有 80% 掛

個掛牌個人塊面/ 衫?
我信佢嘅效果係 Sor9ry

由頭都尾都係智力測試嚟

智力測試器

同心口打火機咁大既空氣清新機一樣係智力測試 見到戴呢D野既人都小心D

俾我都唔戴啦 咁柒 戴出街俾人笑㗎

弱智認證牌#support

藍絲恩物

防毒要靠EA Mask
免疫升呢Oligo

搵羅家英算帳啦

唔好比啤梨聽到

屌你老母唔撚好再慢d?
有線同rthk幾個月前出左報道有無理？
大把科普page屌左咁撚耐有無理過？
aq水呢？

空氣流動大嘅地方係沒咩用 室內坐寫字樓係有一定作用

條友入左好多貨
賣細細個掛章都算啦
重賣2百蚊日本原裝大掛章
不特止賣埋大細EA機
無入左一百萬貨我唔信

坐寫字樓, 買部大既擺公司好過啦
再唔係放隻杯型車用既係枱面, 效果好好多啦

弱智卡仔/機認證

牌仔得一米,空氣清新機幾百尺唔可以咁比

如果打火機咁大都有用，點解屋企果d咁撚大部

太好啦，終於可以屌醒屋企班on9女人同BK

佢地對哩D產品入晒魔咁，仲要迫人用

屌，用下腦都知室外係唔可能有用，室內都整有限仲要配合空氣流動

消委會造福萬民